{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_024938",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.data.go.kr/tcs/dss/selectApiDataDetailView.do?publicDataPk=15101578",
        "collectedDate": "2023-09-19",
        "publishedDate": "2022-12-27",
        "domain": "자연관광",
        "title": "강진 삼인리 비자나무"
    },
    "text": "康津三仁里のカヤ (강진 삼인리 비자나무)\\n\n全羅南道康津郡兵営面東三人キル28-10\\n\nこのカヤは樹齢約400年で、高さが10m、胸囲が5.2mです。この木は北向きの斜面にあり、周囲には竹林が広がり、下にはたくさんの塊の袋が育っています。見ると、地上1.87mから大きな枝が伸びており、後ろの枝は短く、両側の枝も似たように伸びています。一番大きな枝の根元の周りは2.6mにもなります。太宗17年にはここに全羅兵馬節度使営が設立され、使えそうな木は全て切り倒されましたが、この木は曲がって背が低く、使い道がなかったために残されました。そして、このまま現在に至るまで伝えられています。朝鮮の500年間、湖南地方の防御陣地となっていた兵営城が甲午動乱で東学軍に陥落し、ついに廃城になるまで、この周辺には多くの兵士がいましたが、この木の実は寸虫駆除のために使われることが多く、よく保護されてきたようです。",
    "QA": [
        {
            "question": "このカヤの樹齢は何歳ですか？",
            "answer": "このカヤは樹齢約400年です。"
        },
        {
            "question": "このカヤの高さは何メートルですか？",
            "answer": "このカヤの高さは10mです。"
        },
        {
            "question": "このカヤの胸囲は何メートルですか？",
            "answer": "このカヤの胸囲は5.2mです。"
        },
        {
            "question": "このカヤの周囲には何が広がっていますか？",
            "answer": "このカヤの周囲には竹林が広がっています。"
        },
        {
            "question": "このカヤの下には何が育っていますか？",
            "answer": "このカヤの下にはたくさんの塊の袋が育っています。"
        },
        {
            "question": "このカヤにはどのような枝がありますか？",
            "answer": "このカヤには地上1.87mから大きな枝が伸びており、後ろの枝は短く、両側の枝も似たように伸びています。"
        },
        {
            "question": "このカヤの一番大きな枝の根元の周りの幅は何メートルですか？",
            "answer": "このカヤの一番大きな枝の根元の周りは2.6mです。"
        },
        {
            "question": "このカヤは何のために残されたのですか？",
            "answer": "このカヤは曲がって背が低く、使い道がなかったために残されました。"
        },
        {
            "question": "この木の実は何に使われることが多いですか？",
            "answer": "この木の実は寸虫駆除のために使われることが多いです。"
        },
        {
            "question": "この周辺には何があった歴史的な出来事がありますか？",
            "answer": "この周辺には朝鮮の500年間、湖南地方の防御陣地となっていた兵営城が甲午動乱で東学軍に陥落し、ついに廃城になるまで、多くの兵士がいました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 294,
        "QA": 359
    }
}